\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{tikz}
\usepackage{hyperref}
\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{matrix}
 \usetikzlibrary{patterns}

 \tikzset{
endbox/.style={pattern=crosshatch,minimum height=.8cm}}

\partfont{\centering}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\usepackage{framed, color}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% EDIT THIS PART %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Fach}{186.813 Algorithmen und Datenstrukturen 1}
\newcommand{\Name}{Alexander Halbarth}
\newcommand{\Seminargruppe}{06}
\newcommand{\Matrikelnummer}{1129193}
\newcommand{\EMail}{alexander.halbarth@student.tuwien.ac.at}
\newcommand{\Semester}{2017S}
\newcommand{\Uebungsblatt}{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0em}
\topmargin -1.0cm
\oddsidemargin 0cm
\evensidemargin 0cm
\setlength{\textheight}{9.2in}
\setlength{\textwidth}{6.0in}

\hypersetup{
	pdftitle={\Fach{}: Übungsblatt \Uebungsblatt{}},
	pdfauthor={\Name},
	pdfborder={0 0 0}
}

\title{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
\author{\Name}

\begin{document}
	\thispagestyle{fancy}
	\lhead{\sf \large \Fach{} \\ \small \Name{} - \Matrikelnummer{} \\ \EMail}
	\rhead{\sf \Semester{} \\  Gruppe \Seminargruppe{}}
	\vspace*{0.2cm}
	\begin{center}
		\LARGE \sf \textbf{Übungsblatt \Uebungsblatt{}}
	\end{center}
	\vspace*{0.2cm}
%\part*{Algorithmen und Datenstrukturen  Übung 2}
\section*{Aufgabe 9}
\begin{flushleft}
Führen Sie auf nachfolgendem Graphen Breiten- und Tiefensuche entsprechend den Algorithmen aus den Vorlesungsfolien durch. Geben Sie dabei jeweils eine gültige Reihenfolge an, in der die Knoten besucht werden. Verwenden Sie jeweils $A$ als Startknoten.\\
(Für die Abgabe genügt es, eine entsprechend gereihte Liste der Knoten anzugeben.) 
\end{flushleft}
\begin{tikzpicture}[shorten >=0.5pt,auto,node distance=2.5cm,
                    semithick]
  \tikzstyle{every state}=[draw=black,text=black,scale=0.9]

  \node[state] (A)						{A};
  \node[state] (B)	[right of=A]		{B};
  \node[state] (C)	[right of=B]		{C};
  \node[state] (D)	[above right of=A]	{D};
  \node[state] (E)	[above right of=B]	{E};
  \node[state] (F)	[above right of=C]	{F};
  \node[state] (G)	[above right of=D]	{G};
  \node[state] (H)	[above right of=E]	{H};
  \node[state] (I)	[above left of=G]	{I};
  \node[state] (J)	[above right of=G]	{J};
  
  \path (A) edge	(B)
  			edge	(I)
  			edge	(D)
  		(B) edge	(C)
  			edge 	(D)
  			edge	(E)
  		(C) edge	(E)
  			edge	(F)
  		(D)	edge	(E)
  			edge	(G)
  		(E)	edge	(F)
  			edge	(G)
  			edge	(H)
  		(F)	edge	(H)
  		(G)	edge	(I)
  			edge	(J)
  			edge	(H)
  		(H) edge	(J)
  		(I) edge	(J);
\end{tikzpicture}
\\
\textbf{BFS:} $A, B, D, I, C, E, G, J, F, H$\\
\textbf{DFS:} $A, B, C, F, H, J, I, G, D, E$

\pagebreak
\section*{Aufgabe 10}
Bestimmen Sie für nachfolgenden gerichteten Graphen eine topologische Sortierung. Wie viele unterschiedliche topologische Sortierungen gibt es?\\
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=2.5cm,
                    semithick]
  \tikzstyle{every state}=[draw=black,text=black,scale=0.9]

  \node[state] (A)						{A};
  \node[state] (B)	[right of=A]		{B};
  \node[state] (C)	[right of=B] 		{C};
  \node[state] (D)	[below right of=A]	{D};
  \node[state] (E)	[right of=D] 		{E};
  \node[state] (F)	[right of=E] 		{F};
  \node[state] (G)	[below right of=D]	{G};
  \node[state] (H)	[right of=G] 		{H};  
  \node[state] (I)	[below left of=G]	{I};  
  \node[state] (J)	[below right of=G]	{J};
  
    
  \path (A) edge	(D)
        (B) edge	(C)
        	edge	(D)
        	edge	(E)
        (D) edge	(E)
        	edge	(G)
        (C)	edge	(F)
        (E) edge	(C)
        	edge	(F)
        	edge	(G)
        (F)	edge	(G)
        (G)	edge	(I)
        (H)	edge	(F)
        	edge	(G)
        	edge	(J)
        (I) edge	(J);
\end{tikzpicture}

\textbf{Lösung:}

\begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1.5cm,
                    semithick]
  \tikzstyle{every state}=[draw=black,text=black,scale=0.9]

  \node[state] (A)						    {A};
  \node[state] (B)	[right of=A]	{B};
  \node[state] (H)	[right of=B] 	{H}; 
  \node[state] (D)	[right of=H]	{D};
  \node[state] (E)	[right of=D] 	{E};
  \node[state] (C)	[right of=E] 	{C};
  \node[state] (F)	[right of=C] 	{F};
  \node[state] (G)	[right of=F]	{G}; 
  \node[state] (I)	[right of=G]	{I};  
  \node[state] (J)	[right of=I]	{J};
  
    
  \path (A) edge[bend left]	(D)
        (B) edge[bend left]	(C)
        	  edge[bend right]	(D)
        	  edge[bend right]	(E)
        (D) edge (E)
        	  edge[bend left]	(G)
        (C)	edge	(F)
        (E) edge	(C)
        	edge[bend right]	(F)
        	edge[bend right]	(G)
        (F)	edge	(G)
        (G)	edge	(I)
        (H)	edge[bend left]	(F)
        	edge[bend right]	(G)
        	edge[bend right]	(J)
        (I) edge	(J);
\end{tikzpicture}
\\ Die Anzahl unterschiedlicher Topologien, kann man leicht abzählen, wenn man die Knoten mit dem längsten Weg zusammen lässt (in diesem Bsp: $D \rightarrow E \rightarrow C \rightarrow F \rightarrow G \rightarrow I \rightarrow J$ und alle kürzeren Wege nach oben verlegt.
\\
\begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1.5cm,
                    semithick]
  \tikzstyle{every state}=[draw=black,text=black,scale=0.9]

  \node[state] (A)						    {A};
  \node[state] (B)	[above of=A]	{B};
  \node[state] (D)	[right of=A]	{D};
  \node[state] (E)	[right of=D] 	{E};
  \node[state] (C)	[right of=E] 	{C};
  \node[state] (H)	[above of=C] 	{H}; 
  \node[state] (F)	[right of=C] 	{F};
  \node[state] (G)	[right of=F]	{G}; 
  \node[state] (I)	[right of=G]	{I};  
  \node[state] (J)	[right of=I]	{J};
  
    
  \path (A) edge	(D)
        (B) edge[bend left]	(C)
        	  edge	(D)
        	  edge	(E)
        (D) edge (E)
        	  edge[bend right]	(G)
        (C)	edge	(F)
        (E) edge	(C)
        	edge[bend right]	(F)
        	edge[bend right]	(G)
        (F)	edge	(G)
        (G)	edge	(I)
        (H)	edge	(F)
        	edge	(G)
        	edge[bend left]	(J)
        (I) edge	(J);
\end{tikzpicture}
\\
Man sieht: 
\begin{itemize}
	\item $A$ \& $B$ können vertauscht werden.
	\item $H$ kann auf den Stellen $1$ bis $6$ sein.
\end{itemize}
Damit kommt man auf $6 \cdot 2 = 12$ Möglichkeiten
\pagebreak
\section*{Aufgabe 11}
\begin{flushleft}
Sortieren Sie das Array $A = [13, 17, 11, 5, 7]$ jeweils mittels Selection-Sort
und Insertion-Sort entsprechend den Algorithmen aus der Vorlesung. Stellen Sie die
einzelnen Zwischenschritte, die die Algorithmen ausführen, dar. Es genügt das Array nach 
jeder Iteration der äußersten Schleife abzubilden. Wie viele Vergleichsoperationen führt 
jeder Algorithmus durch?
\end{flushleft}
\textbf{Selectionsort:}
\begin{enumerate}
	\item Iteration: $[\underline{\textcolor[rgb]{0,0,1}{5}}, 17, 11, \textcolor[rgb]{0,0,1}{13}, 7]$ 4 Vergleichsoperationen
	\item Iteration: $[5, \underline{\textcolor[rgb]{0,0,1}{7}}, 11, 13, \textcolor[rgb]{0,0,1}{17}]$ 3 Vergleichsoperationen
	\item Iteration: $[5, 7, \underline{11}, 13, 17]$ 2 Vergleichsoperationen
	\item Iteration: $[5, 7, 11, \underline{13}, 17]$ 1 Vergleichsoperation
\end{enumerate}
Gesamt: 10 Vergleichsoperationen\\
\textbf{Insertionsort:}
\begin{enumerate}
	\item Iteration: $[13, \underline{17}, 11, 5, 7]$ 1 Vergleichsoperation
	\item Iteration: $[\textcolor[rgb]{0,0,1}{11}, \textcolor[rgb]{0,0,1}{13}, \underline{\textcolor[rgb]{0,0,1}{17}}, 5, 7]$ 2 Vergleichsoperationen
	\item Iteration: $[\textcolor[rgb]{0,0,1}{5}, \textcolor[rgb]{0,0,1}{11}, \textcolor[rgb]{0,0,1}{13}, \underline{\textcolor[rgb]{0,0,1}{17}}, 7]$ 3 Vergleichsoperationen
	\item Iteration: $[5, \textcolor[rgb]{0,0,1}{7}, \textcolor[rgb]{0,0,1}{11}, \textcolor[rgb]{0,0,1}{13}, \underline{\textcolor[rgb]{0,0,1}{17}}]$ 4 Vergleichsoperationen
\end{enumerate}
Gesamt: 10 Vergleichsoperationen
\pagebreak
\section*{Aufgabe 12}
\begin{flushleft}
Gegeben sei ein schlichter ungerichteter Graph $G = (V, E)$. Im Folgenden
betrachten wir die Größe eines (Teil-)Graphen in Bezug auf die Anzahl der enthaltenen
Knoten. Finden Sie einen Algorithmus, der in linearer Laufzeit die Anzahl der Knoten in
der größten Zusammenhangskomponente von G berechnet. Entwickeln Sie eine Lösung
in detailliertem Pseudocode und argumentieren Sie, dass der Algorithmus korrekt ist und
die geforderte Laufzeitschranke gilt.

\end{flushleft}
Globales Array $Checked$, Graph $G=(V,E)$, Zähler $max\_count$ \& $count$
\\\\
\emph{MAX\_ZUSAMMENHANG$(G)$}:\\
$Checked[v] \leftarrow false \, \forall$ Knoten $v \in V$\\
$max\_count \leftarrow 0$ \\
\textbf{foreach} $x \in V$  \\
\tab[1cm] \textbf{if} $Checked[x]$\\
\tab[2cm] \textbf{continue} \\
\tab[1cm] $count \leftarrow $ \textbf{MZ$(G,x)$} \\
\tab[1cm] \textbf{if} $count > max\_count$ \\
\tab[2cm] $max\_count \leftarrow count$ \\
\textbf{return} $max\_count$\\
\\
\emph{MZ$(G,v)$}:\\
$Checked[v] \leftarrow true$\\
$count \leftarrow 0$\\
\textbf{foreach} Kante $(v,u)$ inzident $v$ \\
\tab[1cm] \textbf{if not} $Checked[x]$\\
\tab[2cm] $count \leftarrow count + $\textbf{MZ$(G,u)$}\\
\textbf{return} $count+1$\\
\\
Die Laufzeitschranke von $\Theta\left(\left|V\right|+\left|E\right|\right)$ gilt, da jeder Knoten \& jede Kante genau einmal durchlaufen wird.\\
In der Rekursion wird jeder Knoten der über eine Kante erreichbar ist geöffnet und gezählt, wenn die Rekursion beendet. Die obere Methode stellt sicher, dass alle Zusammennhangskomponenten einmal in der Rekursion durchlaufen werden.
\pagebreak
\section*{Aufgabe 13}
\begin{flushleft}
Nachfolgend sind zwei schlichte ungerichtete Graphen gegeben. Der erste
ist als Adjazenzmatix repräsentiert, der zweite in Form von Adjazenzlisten. Zeichnen Sie
die zugehörigen Graphen und stellen Sie fest, ob diese nach etwaiger Umbenennung der
Knoten ident sind.\\
Eine solche Strukturäquivalenz wird auch als Isomorphismus bezeichnet. Formal werden
zwei schlichte ungerichtete Graphen $G_1 = (V_1, E_1)$ und $G_2 = (V_2, E_2)$ als isomorph
bezeichnet, wenn es eine bijektive Abbildung $f : V_1 \rightarrow V_2$ gibt, für die gilt: 
$(i, j) \in E_1 \Leftrightarrow (f(i), f(j)) \in E_2$.\\
Begründen Sie die Antwort auf die obige Fragestellung in Bezug auf das Konzept des Isomorphismus.
\end{flushleft}


\begin{minipage}{.5\textwidth}
\centering
  \begin{tabular}{| c | c  c  c  c  c  c  c  c |} 
    \hline  
	  & A & B & C & D & E & F & G & H \\
	\hline  
	A & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
	B & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
	C & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\
	D & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
	E & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 \\
	F & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 \\
	G & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 \\
	H & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 \\
	\hline
  \end{tabular}
\end{minipage}%
\tab
\begin{minipage}{.5\textwidth}
\centering


\begin{tikzpicture}

\matrix (M) [matrix of nodes,
column sep=0pt,
row sep=0pt,
nodes={draw,fill=gray!20,minimum width=.5cm,outer sep=0pt,minimum
height=.7cm,anchor=center,scale=0.7},
column 1/.style={minimum height=.8cm}]{
 E & $\bullet$ &[2mm] F & $\bullet$   &[2mm] H  &  |[endbox]| $\bullet$ &[2mm]   & & [2mm]& &[2mm] &\\
 D & $\bullet$ & H & $\bullet$  &  &   &  &  & & & &\\
 E & $\bullet$ & F & $\bullet$  & G  & |[endbox]| $\bullet$  &   & & & & & \\
 B & $\bullet$ & E & $\bullet$  & G & $\bullet$   &  H & |[endbox]| $\bullet$ & & & & \\
 A & $\bullet$ & C & $\bullet$  & D & $\bullet$   &  F & $\bullet$& G & $\bullet$ & H & |[endbox]|$\bullet$\\
 A & $\bullet$ & C & $\bullet$  & E & |[endbox]| $\bullet$  &   & & & & &\\
 C & $\bullet$ & D & $\bullet$  & E &  $\bullet$   &   & & & & &\\
 A & $\bullet$ & B & $\bullet$  & D & $\bullet$  &  E &|[endbox]| $\bullet$ & & & &\\
};
\foreach \i in {1,3,4,5,6,7,8}{

\draw[->] (M-\i-2.center)--(M-\i-3.west);
\draw[->] (M-\i-4.center)--(M-\i-5.west);
}
\draw[->] (M-2-2.center)--(M-2-3.west);

\path (M-1-1) [late options={label=left:\tiny{A}}];
\path (M-2-1) [late options={label=left:\tiny{B}}];
\path (M-3-1) [late options={label=left:\tiny{C}}];
\path (M-4-1) [late options={label=left:\tiny{D}}];
\path (M-5-1) [late options={label=left:\tiny{E}}];
\path (M-6-1) [late options={label=left:\tiny{F}}];
\path (M-7-1) [late options={label=left:\tiny{G}}];
\path (M-8-1) [late options={label=left:\tiny{H}}];
\draw[->] (M-4-6.center)--(M-4-7.west);
\draw[->] (M-5-6.center)--(M-5-7.west);
\draw[->] (M-8-6.center)--(M-8-7.west);
\draw[->] (M-5-8.center)--(M-5-9.west);
\draw[->] (M-5-10.center)--(M-5-11.west);
\end{tikzpicture}
\end{minipage}%
\vspace*{0.5cm}
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Graph 1: \\
\begin{tikzpicture}[auto,node distance=2.5cm,
                    semithick]
  \tikzstyle{every state}=[draw=black,text=black,scale=0.9]

  \node[state] (A)						{A};
  \node[state] (B)	[right of=A]		{B};
  \node[state] (C)	[right of=B] 		{C};
  \node[state] (D)	[below right of=A]	{D};
  \node[state] (E)	[right of=D] 		{E};
  \node[state] (F)	[right of=E] 		{F};
  \node[state] (G)	[below right of=D]	{G};
  \node[state] (H)	[right of=G] 		{H};
  
    
  \path (A) edge (B)
						edge (D)
        (B) edge (A)
				    edge (C)
						edge (D)
						edge (E)
        (C)	edge (B)
				    edge (E)
						edge (F)
        (D) edge (A)
				    edge (B)
						edge (E)
        	  edge (G)
        (E) edge (B)
				    edge (C)
						edge (D)
        	  edge (F)
        	  edge (G)
					  edge (H)
        (F)	edge (C)
				    edge (E)
						edge (H)
        (G)	edge (D)
				    edge (E)
						edge (H)
        (H)	edge (E)
        	  edge (F)
        	  edge (G);
\end{tikzpicture}
\end{minipage}%
\tab
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Graph 2: \\
\begin{tikzpicture}[auto,node distance=2.5cm,
                    semithick]
  \tikzstyle{every state}=[draw=black,text=black,scale=0.9]

  \node[state] (A)						{B};
  \node[state] (B)	[right of=A]		{H};
  \node[state] (C)	[right of=B] 		{A};
  \node[state] (D)	[below right of=A]	{D};
  \node[state] (E)	[right of=D] 		{E};
  \node[state] (F)	[right of=E] 		{F};
  \node[state] (G)	[below right of=D]	{G};
  \node[state] (H)	[right of=G] 		{C};
  
    
  \path (A) edge (B)
						edge (D)
        (B) edge (A)
				    edge (C)
						edge (D)
						edge (E)
        (C)	edge (B)
				    edge (E)
						edge (F)
        (D) edge (A)
				    edge (B)
						edge (E)
        	  edge (G)
        (E) edge (B)
				    edge (C)
						edge (D)
        	  edge (F)
        	  edge (G)
					  edge (H)
        (F)	edge (C)
				    edge (E)
						edge (H)
        (G)	edge (D)
				    edge (E)
						edge (H)
        (H)	edge (E)
        	  edge (F)
        	  edge (G);
\end{tikzpicture}
\end{minipage}%
\vspace*{0.5cm}
Die beiden Graphen sind isomorph. Beweis durch Graphendarstellung.\\
Abbildung $G_1 \rightarrow G_2$:\\
\begin{itemize}
	\item $A \rightarrow B$
	\item $B \rightarrow H$
	\item $C \rightarrow A$
	\item $H \rightarrow C$
	\item $D, E, F, G$ bleiben gleich
 \end{itemize}
\pagebreak
\section*{Aufgabe 14}
\begin{flushleft}
 Konstruieren Sie einen schlichten ungerichteten zusammenhängenden Graphen
mit mehr als vier Knoten, der mindestens drei Knoten mit Grad drei enthält. Wählen
Sie den Graphen so, dass es (für einen von Ihnen gewählten Startknoten) für die Breiten- 
und die Tiefensuche eine identische Abarbeitungsreihenfolge der Knoten gibt.
\end{flushleft}
\begin{tikzpicture}[sibling distance=8em,
  every node/.style = {shape=circle, rounded corners,
    draw, align=center}]]
  \node {A}
    child { node {B}}
    child { node {C}}
		child { node {D}
      child { node {E}}
			child { node {F}}
			child { node {G}
				child { node {H}}
				child { node {I}}
				child { node {J}}
			}
		};
\end{tikzpicture}
\\
Wenn man bei $A$ startet und bei der Tiefen- und Breitensuche immer Links beginnt bekommt man die selbe Knotenreihenfolge.\\
Startknoten $A$:\\
$A \rightarrow B \rightarrow C \rightarrow D \rightarrow E \rightarrow F \rightarrow G \rightarrow H \rightarrow I \rightarrow J$

\pagebreak
\section*{Aufgabe 15}
\begin{flushleft}
Wir bezeichnen einen ungerichteten Graphen $G = (V, E)$ als bipartit,
wenn sich dessen Knoten in zwei Mengen $V_1$, $V_2$ aufteilen lassen, für die gilt:  $V_1 	\cup V_2 = V $,
$V_1 \cap V_2 = \emptyset$ und $E \subseteq V_1 \times V_2$. Vereinfacht gesprochen lässt sich der Graph also in zwei 
Hälften teilen, sodass es nur Kanten zwischen den Knoten unterschiedlicher Hälften gibt,
nicht aber zwischen den Knoten derselben Hälfte.\\
Finden Sie einen Algorithmus, der in linearer Laufzeit bestimmt, ob ein gegebener Graph
bipartit ist. Entwickeln Sie eine Lösung in detailliertem Pseudocode und argumentieren
Sie, dass der Algorithmus korrekt ist und die geforderte Laufzeitschranke gilt.

\end{flushleft}
Arrays $left$ \& $right$, Graph $G = (V, E)$\\
Das Array hat zur Vereinfachung des Codes eine $\in$ Funktion und \textbf{add} fügt einen Knoten in das Array ein wenn er sich noch nicht darin befindet.\\
\\
\emph{BIPARTIT}$(G)$:\\
$left \leftarrow \emptyset$\\
$right \leftarrow \emptyset$\\
\textbf{foreach} $v \in V$\\
\tab[1cm] \textbf{if} $v \in right$\\
\tab[2cm] \textbf{foreach} Kante $(v,u)$ inzident zu $v$\\
\tab[3cm] \textbf{if} $u \in right$\\
\tab[4cm] \textbf{return} $false$\\
\tab[3cm] \textbf{else}\\
\tab[4cm] $left$ \textbf{add} $u$\\
\tab[1cm] \textbf{else} \\
\tab[2cm] $left$ \textbf{add} $e$\\
\tab[2cm] \textbf{foreach} Kante $(v,u)$ inzident zu $v$\\
\tab[3cm] \textbf{if} $u \in left$\\
\tab[4cm] \textbf{return} $false$\\
\tab[3cm] \textbf{else}\\
\tab[4cm] $right$ \textbf{add} $u$\\
\textbf{return} $true$
\\
Die Laufzeitschranke von $\Theta\left(\left|V\right|+\left|E\right|\right)$ gilt, da jeder Knoten \& jede Kante genau einmal durchlaufen wird.\\
In der ersten Iteration wird der erste Knoten in die linke Menge aufgenommen, danach werden alle verbundenen Knoten in die rechte Menge hinzugefügt. \\
Im nächsten Schritt, wird ein anderer Knoten ausgewählt. Befindet er sich in der rechten Menge, und ist mit einem Knoten auf der rechten Seite verbunden, wird terminiert und $false$ ausgegeben. (Analog für links)\\
Ist kein Knoten auf einer Seite mit einem Knoten auf der gleichen Seite verbunden, wird $true$ ausgegeben, da der Graph dann Bipartit ist!
\pagebreak
\section*{Aufgabe 16}
\begin{flushleft}

Wir betrachten ein Informatikstudium, das $n$ verpflichtende Lehrveranstaltungen
beinhaltet. Manche dieser Kurse bauen aufeinander auf und können nicht
im selben Semester absolviert werden. Die Abhängigkeiten sind in Form eines gerichteten
Graphen $G = (V, E)$ gegeben. 
Die Knoten entsprechen den Kursen und eine Kante $(u,v)\in E$ gibt an, dass Kurs $u$ vor Kurs $v$ besucht werden muss.
\newline
Finden Sie einen Algorithmus, der in linearer Laufzeit die minimale Anzahl an Semestern
bestimmt, in der das Studium absolviert werden kann. Zur Vereinfachung nehmen wir
an, dass in einem Semester beliebig viele Lehrveranstaltungen absolviert werden können.
Entwickeln Sie eine Lösung in detailliertem Pseudocode und argumentieren Sie, dass der
Algorithmus korrekt ist und die geforderte Laufzeitschranke gilt.
\end{flushleft}
\textbf{Annahme:} Der Graph enthält keine Schleife, da sonst ein Abschluss nicht möglich ist.
\\
Globales Array $Checked$, Graph $G=(V,E)$, Zähler $max\_count$ \& $count$
\\\\
\emph{STUDIUMSDAUER$(G)$}:\\
$Checked[v] \leftarrow false \, \forall$ Knoten $v \in V$\\
$max\_count \leftarrow 0$ \\
\textbf{foreach} $x \in V$  \\
\tab[1cm] \textbf{if} $Checked[x]$\\
\tab[2cm] \textbf{continue} \\
\tab[1cm] $count \leftarrow $ \textbf{REC$(G,x)$} \\
\tab[1cm] \textbf{if} $count > max\_count$ \\
\tab[2cm] $max\_count \leftarrow count$ \\
\textbf{return} $max\_count$\\
\\
\emph{REC$(G,v)$}:\\
$Checked[v] \leftarrow true$\\
$max\_count \leftarrow 0$\\
\textbf{foreach} Kante $(u,v)$ inzident $v$ \\
\tab[1cm] \textbf{if not} $Checked[x]$\\
\tab[2cm] $count \leftarrow $\textbf{REC$(G,u)$}\\
\tab[2cm] \textbf{if} $count > max\_count$ \\
\tab[3cm] $max\_count \leftarrow count$ \\
\textbf{return} $max\_count+1$\\
\\
Die Laufzeitschranke von $\Theta\left(\left|V\right|+\left|E\right|\right)$ gilt, da jeder Knoten \& jede Kante genau einmal durchlaufen wird.\\
In der Rekursion wird jeder Knoten geöffnet und gezählt wie wie groß der maximale Weg ab diesem Knoten ist (Tiefensuche). Die obere Methode stellt sicher, dass alle Zusammennhangskomponenten einmal in der Rekursion durchlaufen werden.

\end{document}